---
layout: post
title: MathJax Test
date: 2017-07-30
categories: test
tags: mathjax 
---



**这是一个不`align`的公式**：

$$
\forall \alpha \in A, \quad a \cdot b = 0
$$

**这是一个`align`的公式**：

$$
\text{for OTP : $\qquad$ if }\quad E(k,\:m)=c\\
\begin{align}
k\oplus m &= c \\
k &= m\oplus c
\end{align}
\\
\#\{\;k \in \mathscr K : \quad E(k,\:m)=c \;\}=1 \quad \forall m,\:c
$$

**注意：**公式块要想有较好的显示效果，必须在公式块标记符`$$`**前后**留有空行，否则公式将不能正常居中。行内公式无此问题。
**注意：**公式块要想有较好的显示效果，必须在公式块标记符`$$`**前后**留有空行，否则公式将不能正常居中。行内公式无此问题。
**注意：**公式块要想有较好的显示效果，必须在公式块标记符`$$`**前后**留有空行，否则公式将不能正常居中。行内公式无此问题。